msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 22:02+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-06-27 15:53+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/"
"solasta-unfinished-business/gambits/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Condition/&ConditionGambitDebilitateDescription"
msgid "Has disadvantage on saving throws."
msgstr "내성굴림에 불리점."

msgctxt "Condition/&ConditionGambitDebilitateTitle"
msgid "Debilitated"
msgstr "무기력"

msgctxt "Condition/&ConditionGambitGoadingEffectTitle"
msgid "Goaded"
msgstr "자극됨"

msgctxt "Condition/&ConditionGambitSwitchBadDescription"
msgid ""
"Armor class is decreased by the proficiency bonus of Tactician who inflicted "
"this effect."
msgstr "이 효과를 부여한 택티션의 숙련 보너스만큼 AC 감소."

msgctxt "Condition/&ConditionGambitSwitchBadTitle"
msgid "Baited"
msgstr "도발됨"

msgctxt "Condition/&ConditionGambitSwitchGoodDescription"
msgid ""
"Armor class is increased by the proficiency bonus of Tactician who inflicted "
"this effect."
msgstr "이 효과를 가한 택티션의 숙련 보너스만큼 AC 증가."

msgctxt "Condition/&ConditionGambitSwitchGoodTitle"
msgid "Switched"
msgstr "위치 전환"

msgctxt "Feature/&GambitBlindDescription"
msgid ""
"If your next attack hits a creature, you will spend a <b>gambit die</b> to "
"deal additional damage equal to the <b>gambit die</b> roll and and blind it "
"for a round if it fails Constitution saving throw against your Gambit DC."
msgstr ""
"다음 명중굴림이 크리쳐 하나에 적중했을 경우, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다. 대상은 승부수 "
"DC의 건강 내성굴림에 실패할 경우 1라운드 간 실명 상태에 빠집니다."

msgctxt "Feature/&GambitBlindTitle"
msgid "Blind"
msgstr "시야 공격"

msgctxt "Feature/&GambitBraceDescription"
msgid ""
"When a creature enters reach of your melee weapon, you can use Reaction to "
"spend a <b>gambit die</b> and make a single melee attack against them. If "
"the attack hits, deal additional damage equal to the <b>gambit die</b> roll."
msgstr ""
"자신의 근접 무기 간격으로 크리쳐가 진입할 경우, 반응행동으로 <b>승부수 주사위</b> 1개를 소모해 대상에게 근접 공격 1회를 가할 "
"수 있습니다. 적중 시, 승부수 주사위 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&GambitBraceTitle"
msgid "Brace"
msgstr "대비"

msgctxt "Feature/&GambitDebilitateDescription"
msgid ""
"If your next attack hits a creature, you will spend a <b>gambit die</b> to "
"deal additional damage equal to the <b>gambit die</b> roll and gives it "
"disadvantage on all saving throws if it fails Constitution saving throw "
"against your Gambit DC."
msgstr ""
"다음 명중굴림이 크리쳐 하나에 적중했을 경우, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다. 또한 대상은 "
"승부수 DC 건강 내성굴림 실패 시 모든 내성굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feature/&GambitDebilitateTitle"
msgid "Debilitate"
msgstr "무기력화"

msgctxt "Feature/&GambitFeintDescription"
msgid ""
"If you attack before the start of your next turn, you will spend <b>gambit "
"die</b> and attack will have advantage and deal additional damage equal to "
"the <b>gambit die</b> roll."
msgstr ""
"다음 차례 시작 전에 공격한다면, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 다음 첫 공격에 이점을 부여할 수 있습니다. 적중 시 승부수 "
"주사위 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&GambitFeintTitle"
msgid "Feint"
msgstr "속임수"

msgctxt "Feature/&GambitGoadingDescription"
msgid ""
"If your next attack hits a creature, you will spend a <b>gambit die</b> to "
"deal additional damage equal to the <b>gambit die</b> roll and give it "
"disadvantage on all attacks against targets other than you until the end of "
"its turn."
msgstr ""
"다음 명중굴림이 크리쳐 하나에 적중했을 경우, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다. 또한 대상의 "
"다음 차례 종료까지 대상이 당신이 아닌 자에게 공격을 할 경우 명중굴림에 불리점이 부여됩니다."

msgctxt "Feature/&GambitGoadingTitle"
msgid "Provoke"
msgstr "자극하기"

msgctxt "Feature/&GambitKnockdownDescription"
msgid ""
"If your next attack hits a creature, you will spend a <b>gambit die</b> to "
"deal additional damage equal to the <b>gambit die</b> roll and knock it "
"prone if it fails Strength saving throw against your Gambit DC."
msgstr ""
"다음 명중굴림이 크리쳐 하나에 적중했을 경우, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다. 또한 대상은 "
"승부수 DC 근력 내성굴림 실패 시 쓰러집니다."

msgctxt "Feature/&GambitKnockdownTitle"
msgid "Knockdown"
msgstr "때려눕히기"

msgctxt "Feature/&GambitLungingDescription"
msgid ""
"Spend a <b>gambit die</b> to increase reach of your melee attacks by 5ft and "
"remove long range penalty from ranged attacks until the start of your next "
"turn. Your first hit while this effect lasts will deal additional damage "
"equal to the <b>gambit die</b> roll."
msgstr ""
"<b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 다음 차례 시작까지 근접 공격 사거리를 5ft 증가시키고, 원거리 공격의 장거리 페널티를 "
"제거합니다. 이 효과가 지속되는 중 처음으로 적중시킨 공격은 승부수 주사위 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&GambitLungingTitle"
msgid "Reach"
msgstr "지르기"

msgctxt "Feature/&GambitParryDescription"
msgid ""
"When you are about to be hit by a melee attack, you can spend a <b>gambit "
"die</b> as a reaction to reduce the damage of the incoming hit by the "
"<b>gambit die</b> roll + double your proficiency bonus."
msgstr ""
"근접 공격에 적중되려는 순간, 반응행동으로 <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 해당 피해를 '승부수 주사위 굴림값 + 자신의 숙련 "
"보너스의 2배'만큼 감쇄할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&GambitParryTitle"
msgid "Parry"
msgstr "흘리기"

msgctxt "Feature/&GambitPreciseDescription"
msgid ""
"If you miss attack by less than maximum roll of your <b>gambit die</b>, you "
"can spend a <b>gambit die</b> and add its roll to the attack roll."
msgstr ""
"명중굴림 값이 대상의 AC보다, 자신의 <b>승부수 주사위</b> 최대값보다 작은 차이로 실패했을 경우, <b>승부수 주사위</b> "
"하나를 소모해 명중굴림에 해당 굴림값을 더할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&GambitPreciseTitle"
msgid "Precision"
msgstr "정밀 공격"

msgctxt "Feature/&GambitRepelDescription"
msgid ""
"If your next attack hits a creature, you will spend a <b>gambit die</b> to "
"deal additional damage equal to the <b>gambit die</b> roll and knock it away "
"5ft and reduce its movement to 0, if it fails Strength saving throw against "
"your Gambit DC."
msgstr ""
"다음 명중굴림이 크리쳐 하나에 적중했을 경우, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 굴림값만큼 추가 피해를 가할 수 있습니다. 또한 "
"대상은 승부수 DC 근력 내성굴림 실패 시 당신으로부터 5ft 밀려나고, 이동력이 0으로 감소합니다."

msgctxt "Feature/&GambitRepelTitle"
msgid "Repel"
msgstr "격퇴"

msgctxt "Feature/&GambitReturnFireDescription"
msgid ""
"When a creature misses their attack against you and is more than 5ft away "
"from you, you can use Reaction to spend a <b>gambit die</b> and make a "
"single ranged attack against them. If the attack hits, deal additional "
"damage equal to the <b>gambit die</b> roll."
msgstr ""
"5ft보다 멀리 떨어진 크리쳐가 당신을 대상으로 한 명중굴림에 실패했을 때, 반응행동으로 <b>승부수 주사위</b> 1개를 소모해 "
"공격자에게 원거리 공격 1회를 가할 수 있습니다. 해당 공격 명중 시, <b>승부수 주사위</b> 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&GambitReturnFireTitle"
msgid "Return Fire"
msgstr "응사"

msgctxt "Feature/&GambitRiposteDescription"
msgid ""
"When a creature misses their attack against you and is within reach of your "
"melee weapon, you can use Reaction to spend a <b>gambit die</b> and make a "
"single melee attack against them. If the attack hits, deal additional damage "
"equal to the <b>gambit die</b> roll."
msgstr ""
"자신의 근접 무기 간격 안에 있는 크리쳐가 당신을 대상으로 한 명중굴림에 실패했을 때, 반응행동으로 <b>승부수 주사위</b> 1개를 "
"소모해 공격자에게 원거리 공격 1회를 가할 수 있습니다. 해당 공격 명중 시, <b>승부수 주사위</b> 굴림값만큼 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Feature/&GambitRiposteTitle"
msgid "Counter Attack"
msgstr "반격"

msgctxt "Feature/&GambitSwitchDescription"
msgid ""
"Use bonus action to switch places with creature. If used on an ally they "
"will have their armor class increased by your proficiency bonus for a round. "
"If used on an enemy it will have AC decreased by your proficiency bonus, "
"unless it succeeds Dexterity saving throw against your Gambit DC."
msgstr ""
"추가행동으로 크리쳐와 위치를 전환합니다. 아군과 전환할 경우, 1라운드 간 대상의 AC가 자신의 숙련 보너스만큼 증가합니다. 적과 "
"전환하려 시도할 경우, 대상은 승부수 DC의 민첩 내성굴림을 해야 합니다. 실패 시 위치과 전환되고, 대상의 AC가 자신의 숙련 "
"보너스만큼 감소합니다."

msgctxt "Feature/&GambitSwitchTitle"
msgid "Switch"
msgstr "위치 전환"

msgctxt "Feature/&GambitThreatenDescription"
msgid ""
"If your next attack hits a creature, you will spend a <b>gambit die</b> to "
"deal additional damage equal to the <b>gambit die</b> roll and cause it to "
"be frightened, if it fails Wisdom saving throw against your Gambit DC."
msgstr ""
"다음 첫 공격이 크리쳐에게 적중했다면, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 굴림값만큼 추가 피해를 가하고 대상에게 승부수 DC의 "
"지혜 내성굴림을 유발할 수 있습니다. 실패할 경우, 대상은 공포 상태에 빠집니다."

msgctxt "Feature/&GambitThreatenTitle"
msgid "Threaten"
msgstr "겁박"

msgctxt "Feature/&GambitUrgentDescription"
msgid ""
"Use your bonus action and spend a <b>gambit die</b> to grant haste to an "
"ally other than yourself, within 30 ft and in your direct sight. Haste "
"gained this way lasts until the beginning of your next turn and doesn't "
"affect the ally with lethargy once it wears off."
msgstr ""
"추가행동으로 <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 자신 외의 30ft 내의 시야로 확인 가능한 아군에게 가속 주문 효과를 부여합니다. "
"이렇게 부여한 효과는 당신의 다음 차례 시작까지 지속되며, 효과 종료 후 반동을 주지 않습니다."

msgctxt "Feature/&GambitUrgentTitle"
msgid "Urgent Orders"
msgstr "긴급 지시"

msgctxt "Feedback/&GambitParryDamageReduction"
msgid ""
"{0} uses {1} to roll a <b>gambit die</b> ({2}) and reduce damage by {3}!"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 사용해 <b>승부수 주사위</b>({2})를 굴리고 피해를 {3} 감소시켰습니다!"

msgctxt "Feedback/&GambitPreciseToHitRoll"
msgid ""
"{0} uses {1} to roll a <b>gambit die</b> ({2}) and adds +{3} to attack roll!"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 사용해 <b>승부수 주사위</b>({2})를 굴리고 명중굴림에 +{3} 보너스를 받았습니다!"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitParryDescription"
msgid ""
"{0} is hit by {1} and can react to spend a <b>gambit die</b> and reduce "
"damage by {2} + double proficiency bonus."
msgstr ""
"{0}이(가) {1}에게 적중당했으며, 반응행동으로 <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 피해를 '{2}+숙련 보너스의 두 배' "
"감소시킬 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitParryReactDescription"
msgid "Spend a <b>gambit die</b> to reduce damage."
msgstr "<b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 피해를 감소시킵니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitParryReactTitle"
msgid "React"
msgstr "반응"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitParryTitle"
msgid "Gambit: Parry"
msgstr "승부수: 흘리기"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitPreciseDescription"
msgid ""
"{0} have missed {1} and can spend a <b>gambit die</b> to roll {3} and add "
"result to attack roll."
msgstr ""
"{0}은(는) {1}을(를) 맞추지 못해, <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 {3}을(를) 굴리고 그 값을 명중굴림에 더할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitPreciseReactDescription"
msgid "Spend <b>gambit die</b> to add a <b>gambit die</b> roll to attack roll."
msgstr "굴림값을 명중굴림에 더하기 위해 <b>승부수 주사위</b>를 소모합니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitPreciseReactTitle"
msgid "Spend Die"
msgstr "주사위 소모"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionGambitPreciseTitle"
msgid "Gambit: Precise"
msgstr "승부수: 정밀 공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitBraceDescription"
msgid ""
"{0} has entered your melee reach - you can spend a <b>gambit die</b> and "
"attack it, dealing extra damage equal to the <b>gambit die</b> roll on hit."
msgstr ""
"{0}이(가) 당신의 근접 간격에 진입했습니다 - <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 대상을 공격하고, 적중 시 굴림값만큼 추가 "
"피해를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitBraceReactDescription"
msgid "Spend <b>gambit die</b> to attack."
msgstr "공격하기 위해 <b>승부수 주사위</b>를 소모합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitBraceReactTitle"
msgid "Spend Die"
msgstr "주사위 소모"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitBraceTitle"
msgid "Brace"
msgstr "대비"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitReturnFireDescription"
msgid ""
"{0} missed you with their attack - you can spend a <b>gambit die</b> and "
"return fire, dealing extra damage equal to the <b>gambit die</b> roll on hit."
msgstr ""
"{0}이(가) 당신에 대한 공격에 실패했습니다 - <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 응사하고, 적중 시 굴림값만큼 추가 피해를 "
"가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitReturnFireReactDescription"
msgid "Spend <b>gambit die</b> to return fire."
msgstr "응사하기 위해 <b>승부수 주사위</b>를 소모합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitReturnFireReactTitle"
msgid "Spend Die"
msgstr "주사위 소모"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitReturnFireTitle"
msgid "Return Fire"
msgstr "응사"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitRiposteDescription"
msgid ""
"{0} missed you with their attack - you can spend a <b>gambit die</b> and "
"counter attack, dealing extra damage equal to the <b>gambit die</b> roll on "
"hit."
msgstr ""
"{0}이(가) 당신에 대한 공격에 실패했습니다 - <b>승부수 주사위</b> 하나를 소모해 반격하고, 적중 시 굴림값만큼 추가 피해를 "
"가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitRiposteReactDescription"
msgid "Spend <b>gambit die</b> to counter attack."
msgstr "반격하기 위해 <b>승부수 주사위</b>를 소모합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitRiposteReactTitle"
msgid "Spend Die"
msgstr "주사위 소모"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackGambitRiposteTitle"
msgid "Counter Attac"
msgstr "반격"
